《仙凡之戀》

《仙凡之戀》

姥姥替阿栗梳著一頭烏黑油亮的長髮時，從後偷瞄起她手中的書來了。

「姥姥啊!」
阿栗將手裡書捲成圓筒狀，輕敲著大腿。

「是!」
梳頭的動作沒停過，姥姥仍是一臉專心的看著她每根也一樣美麗的髮絲。

「你到過凡間嗎？那裡的戀愛都是書中所描寫的那樣嗎？」
阿栗將書貼在下巴處。

「『那樣』的意思是甚麼？姥姥聽不明白。」
「意思是，都那麼吸引嗎？又或是……每一段感情都如此這般的扣人心弦嗎？」

姥姥仍然替她梳著頭，緩慢的、仔細地。
「現實才不動人，當作是故事來讀就好。」

「怎麼說？」阿栗的雙眼一亮。
「凡間那裡對比起仙界，甚麼都缺，每分每秒勞勞碌碌的哪有閒情浪漫？」
阿栗生氣地將書丟到地上：「寫的都是謊話。」
「卻又不能這樣說，或許在那個甚麼都缺的世界中愛情是唯一甜美的東西。」

阿栗若有所思的：「嗯嗯……姥姥我的頭髮甚麼時候弄好？」
姥姥淡淡地說：「再梳上兩年便完美了。」
「能快點嗎？」
「嗯？」
阿栗眼中閃現出興奮的光芒：「我想整裝好便到凡間去看看，體驗一下那裡的戀愛到底是怎麼回事。」

「真的？」
姥姥問。
阿栗點頭。

姥姥慢條斯理地：「那好吧，讓我動作勤快點，一年半吧，但也許那時候凡間的戀愛模式已轉變了幾千回，變得……連神仙都不喜歡了。」

(完)